【短片】不甘被絆倒賽後毆打瑞士隊 中國單車手遭DQ

上周五（3日）在海南舉辦的「環島公路單車賽」中，一名中國車手因被瑞士國家車隊絆倒，在終點對瑞士隊工作人員大打出手。瑞士隊領隊和中國隊領隊均被罰錢，涉事的中國車手被取消比賽資格和罰款。中國自行車運動協會其後解釋事發經過並向公眾道歉，又指對比賽的不文明行為以及暴力事件「零容忍」。

打人的中國大陸單車手為「科一LOOK洲際隊」的王鑫。瑞士和內地傳媒皆有報道事件。根據報道，王鑫在比賽中被瑞士國家隊的車手碰撞後摔倒，當比賽結束後，他上前與瑞士隊理論，雙方發生衝突。從影片看到，王鑫不斷向瑞士隊工作人員拳打腳踢，身旁多名工作人員制止，王鑫又突然從後車箱拿出長條形硬物衝向人群，但被旁人制止。

科一LOOK洲際隊表示，王鑫的單車在踩到瑞士國家隊右後方時，瑞士國家隊違規變線，撞倒王鑫並導致他摔車。

裁判當日已發出公告，處罰雙方隊員。涉事瑞士國家隊領隊Hondo Danilo因不聽從競賽裁判指揮，被罰100瑞士法郎（約781港元）；中國科一LOOK洲際隊領隊被罰200瑞士法郎（約1500港元）；王鑫則因暴力行為被取消比賽資格並罰200瑞士法郎。

中國自行車運動協會當日發文解釋事發經過，並向公眾道歉；翌日(4日)再發聲明表示，對賽場不文明行為以及暴力事件零容忍，將在調查取證後做進一步處理，又指涉事人員的行為嚴重違反規定，為中國單車帶來惡劣影響。該協會支持對有關單車隊參賽資格的處罰。

（環球時報/觀察者網）

癡線佬

當然是我國車手問題，說了很多次，
幹這些事由背後做，不要在大廷廣眾做，
尤其是國際大型比賽，在鏡面前丟國家的臉。

打人都支持

死五毛狗
咁都有得撐？
單車比賽有撞好閒架渣
生番就生番啦

果個波台來既五毛狗來
好撚出名

你國最鍾意係背後搞小動作就係人都知

波台狗又俾五毛利用

咪就係,你係咁撚勁就咪俾人撞到你
做咩運動都有碰撞嫁啦

咁鐘意打人點解唔轉玩拳擊運動？

呢啲洋鬼子見一隻打一隻
係全中國無人夠膽話佢錯的

中國進行通州大屠殺殺日僑先
所以日本喺南京大屠殺係啱

當時中國真係可圈可點

咩動詞黎 進行大屠殺?

投訴就得啦，唔駛打人嘅。閘炒人係唔啱但係單車賽成日有。

咁常用都大驚小怪
是但google都有

指土耳其政府於1915年至1917年間，對其轄境內亞美尼亞人進行的種族屠殺。⋯

屌原來文盲都上連登

支那狗果然係支那狗

都係既 當我唔啱

上年李慧詩比澳狗撞跌，當時港人齊屌澳洲，
拜託哥們請一視同仁，不要亂搬龍門，好吧？

網上鬧同現實圍毆係一回事？
仲有哥你老母

大家大陸同胞
有乜利唔利用？